---
aid: 9025
zid: 444595
title: "一支没有灵魂的军队只靠武器是无法长久的！髡人危矣！"
author: 哈罗哈
date: 2013-09-29 15:19:23+07:00
lastmod: 2013-10-08 10:28:00+07:00
---

哈罗哈 于 2013-9-29 15:19:23 发表了：

_本帖最后由 哈罗哈 于 2013-9-29 18:57 编辑_

自古以来，军队是通过流血来贡献自己的力量的，其本身又是暴力的化身。什么来驾驭这种暴力是很重要的问题。髡人组建的军队，光靠先进的武器碾压对手，而没有政委或者民族大义之类的教导，极其容易导致军队中宗派盛行。封建宗族势力、江湖义气、忠君思想、帮会门派势力，甚至魏爱民的德系青年军官团等等，都会引发军队的问题，仅仅依靠十人团、政保局等组织是无法保持军队始终忠于元老院的指挥的。随着大陆攻略的展开，陆军的扩张、更多的吸收临高位面的人员是必须的，这样难免出现清朝后期小站练兵涌现的几个人才依靠军队夺取全国领导权的局面。

为此，本人要求出任伏波军第一政治委员兼副司令员——角色名：哈密池，主抓思想教育工作，从根本上清除军队中不良思想，提前从思想教育入手防止一切潜在的分裂军队、武装叛变等危险事件的发生。

**
代号：哈密池
**

编辑下，恢复名字的最初构想：密池

---

lmx1982 于 2013-9-29 15:24:15 发表了：

想入伙得有投名状，写篇同人来

---

火星人士 于 1970-1-1 08:00:00 发表了：

post_deleted

---

comer 于 2013-9-29 17:37:09 发表了：

哈密赤不是说岳里面的狗头军师么……这还是打算投奔大金去？

---

王二小 于 2013-9-29 18:18:09 发表了：

> comer 发表于 2013-9-29 17:37
>
> 哈密赤不是说岳里面的狗头军师么……这还是打算投奔大金去？

哈迷蚩

---

叮当狸 于 2013-9-30 06:42:27 发表了：

看名字就是后金的奸细

---

大火球 于 2013-9-30 08:39:32 发表了：

> wangsaozong 发表于 2013-9-29 16:52
>
> ……给军队注入哪种灵魂这个问题就要先战个痛再说……

……给军队注入哪种灵魂这个问题就要先战个痛再说……

---

哈罗哈 于 2013-9-30 08:57:05 发表了：

> lmx1982 发表于 2013-9-29 15:24
>
> 想入伙得有投名状，写篇同人来

好，行动起来，我每天抽一个小时先脑补下情节再动笔。写很容易，但是用哪种理论思想做指导是个大问题，既要有时代先进性，又要符合元老院的最初设定，否则在明朝讲"共产主义理想“明显荒谬。

---

哈罗哈 于 2013-9-30 09:04:28 发表了：

> 叮当狸 发表于 2013-9-30 06:42
>
> 看名字就是后金的奸细

请注意，咱是密池，不是密蚩，姓哈，是我澳宋的少数民族。宋人对于音译名字用蚩字，实际上是歧视少数民族的反应。

---

tr19821201 于 2013-9-30 09:33:51 发表了：

_本帖最后由 tr19821201 于 2013-9-30 09:34 编辑_

来看人交投名状咯

最好交到南朝去，吹牛在这边不发言

---

大火球 于 2013-9-30 09:53:10 发表了：

> wangsaozong 发表于 2013-9-30 09:42
>
> 再说我也不觉得现在军队就怎么缺少灵魂了
>
> 对 P 民来说，临高跟大明比就是天堂，伏波军主体又是以前的社会 ...

人是健忘的，你看看现在人民是怎么骂党国的。更别说元老院根本就不想为人民服务。

意识形态阵地不能丢，我们不占领，敌人就要占领。

---

沙赫特 于 2013-9-30 10:32:51 发表了：

我擦，听上去好像碧池啊

---

鹰从天降 于 2013-9-30 10:39:26 发表了：

> 大火球 发表于 2013-9-30 09:53
>
> 人是健忘的，你看看现在人民是怎么骂党国的。更别说元老院根本就不想为人民服务。
>
> 意识形态阵地不能丢 ...

这话说对了

绝大多数穿越小说都以为给人家吃饱饭，忠诚度就立马上升 100 了，还绝对不会降

---

zyxel 于 2013-9-30 11:08:47 发表了：

> 鹰从天降 发表于 2013-9-30 10:39
>
> 这话说对了
>
> 绝大多数穿越小说都以为给人家吃饱饭，忠诚度就立马上升 100 了，还绝对不会降

那是因为 500 废们有对岸，哦，不是，是绿区外面那一大片“水深火热”的红区作对比，所以 500 废们很放心，须知道，这就是个比烂的时代，500 废们不需要多好，只要对面更烂就可以了

---

哈罗哈 于 2013-9-30 11:40:40 发表了：

> wangsaozong 发表于 2013-9-30 09:42
>
> 再说我也不觉得现在军队就怎么缺少灵魂了
>
> 对 P 民来说，临高跟大明比就是天堂，伏波军主体又是以前的社会 ...

思想政治工作非常重要，人吃几天饱饭就会忘记自己原来是什么德性，何况几十年过去后，出生在临高政权下的新青年，没有经历过或者少经历明朝官吏乡绅联合压迫，很容易认为自己生活环境的周边一切都是理所当然的，进步和提高看不到，而统治层中管理社会的失误则是时有发生。没有对整个社会历史进程宏观把握，很容易得出大明或者建州女真远好于临高元老院。有这样思想的青年进入军队，达到中层以后，危害性就十分显著，非常可能发生某地的军队叛变，用枪杆子威胁政权。

不要说什么补给问题，500 穿成功的建国后，必然在各地分布军工企业，军工企业就位于叛军领地是非常可能的。

---

rottenweed 于 2013-9-30 11:49:33 发表了：

说得好象“总参政治部”的魏爱文不存在似的。

80 党人，把 LZ 拖出去吧。

---

哈罗哈 于 2013-9-30 12:05:35 发表了：

> wangsaozong 发表于 2013-9-30 10:00
>
> 说起来伏波军的政治工作也就是在新兵培训的时候让魏爱文搞一搞……作战部队里面只有军事主官没有政治主官 ...

你的思路还是集中在“十人团”、“青年军官团”、“政保局”上，没有充分认识思想政治工作的本质。

思想政治工作本质是从命令变为激发，充分发挥人的主观能动作用。过去八路打仗，基层共产党员能带头冲锋，即使党员阵亡后仍有其他战士火线入党，敢打硬仗，这就是思想政治工作成果的体现。反映塔山阻击战的片子里有一幕非常感人：站前战士们在吃饭做准备，政委来看大家，问大家准备的怎么样，向大家喊‘同志们，要吃饱啊，这是我们最后的一顿饭了！’。为什么大家在明知自己肯定牺牲的情况下，还能这么乐观，还能积极做准备，政委能这么号召，就是因为战士知道自己为什么而战。

总之，思想政治工作的责任就是让战士们感受到荣誉和责任，知道自己为什么而战，而不是靠各级长的命令。在即使组织被打乱的情况下，能自发的形成组织结构，继续执行之前确定的战斗任务。

**157723023.jpg** _(33.57 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2013-9-30 12:04 上传

**yly.JPG** _(13.07 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2013-9-30 12:04 上传

---

哈罗哈 于 2013-9-30 12:08:52 发表了：

> rottenweed 发表于 2013-9-30 11:49
>
> 说得好象“总参政治部”的魏爱文不存在似的。
>
> 80 党人，把 LZ 拖出去吧。

魏爱文不是思想政治工作，是军队中的一个山头，没能从全军的角度加强军队思想工作，只是崇拜德军，一味陆军独大，不符合临高政权的发展要求。

---

tr19821201 于 2013-9-30 12:21:28 发表了：

另外，LZ 的政委打算走啥风格？

土鳖政委？苏修政委？人类帝国政委？

---

Polonaise 于 2013-9-30 12:21:52 发表了：

你这个东西涉及到政权本身的政治思想主导

魏爱文他们是绕过了这个的

你要搞这个 先去说服文总督工潜水艇他们

---

欢乐原始人 于 2013-9-30 12:25:33 发表了：

没说的。纳投名状吧

---

东莞义士 于 2013-9-30 12:29:20 发表了：

吹牛道：“既然如此，你若真心入伙，把一个投名状来。”

哈密池便道：“小人颇识几字。”

乞纸笔来便写。

吹牛笑道：“你错了。但凡好汉们入伙，须要纳投名状。是教你写得万把字的同人，将文献纳，某便无疑心；这个便请之“投名状”。”

---

tr19821201 于 2013-9-30 12:32:12 发表了：

_本帖最后由 tr19821201 于 2013-9-30 12:32 编辑_

> 哈罗哈 发表于 2013-9-30 12:05
>
> 你的思路还是集中在“十人团”、“青年军官团”、“政保局”上，没有充分认识思想政治工作的本质。
>
> 思想 ...

泥这个风格的政委没有人气的啦

且看我长女团的英姿.....

**20090220_f41feb94ed44f8c19a54jLlS5Pv2vqW2.jpg** _(231.93 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2013-9-30 12:32 上传

---

哈罗哈 于 2013-9-30 14:02:52 发表了：

> wangsaozong 发表于 2013-9-30 13:41
>
> 你从哪里看出元老院要土鳖一样的军队了，这种军队搞出来用来推翻自己么
>
> 你搞这套不按资产阶级军队的套 ...

设置政委就是学土鳖么，你这还是只看形式不看本质。女王万岁和星条旗永不落同样很有效的保证了军队的思想倾向，如果可能我在同人里会设置不穿制服的角色，比如江艺平这种。

我说的是符合临高位面的政委。

---

knifers 于 2013-9-30 20:12:20 发表了：

&nbsp; &nbsp; 什么注入灵魂这应该是人文科学的事吧。。既然是科学，就注定是极其繁杂琐碎，不可能仅仅是加入个叫做政委职位，高呼两声为人民而战于是全军士气战力+N 这么简单的事，真要一步步写出来，那包含了心理，组织，政治等一系列内容足以让人在课堂上睡觉的东西写出来乏味程度不会比怎么造个高炉低多少。

&nbsp;&nbsp;另一方面这种东西又不是那么立竿见影，实施之后成果显现也不像理工科学那样即时。

&nbsp;&nbsp;所以你可以假装穿越众已经做了一些事情，但文中没写出来。。

---

心慈手软谢列平 于 2013-10-1 19:32:14 发表了：

政治处有魏特曼艾文啊

---

CIRAS 于 2013-10-7 22:58:59 发表了：

&nbsp;&nbsp;写同人吧

---

mageslayer 于 2013-10-8 00:28:52 发表了：

> 哈罗哈 发表于 2013-9-30 08:57
>
> 好，行动起来，我每天抽一个小时先脑补下情节再动笔。写很容易，但是用哪种理论思想做指导是个大问题，既 ...

完全不觉得，以克里米亚战争年代的武器对比马克思做出共产主义理想的设定，时代是基本一致的。

---

心慈手软谢列平 于 2013-10-8 10:07:59 发表了：

> 哈罗哈 发表于 2013-10-7 17:10
>
> 特务组织的统治是令人不齿的，光头失败的一个原因就是没有建立起现代政党，而只是依靠特务帮会组织来统治 ...

问题不就是临高没政党啊

---

rottenweed 于 2013-10-8 10:28:22 发表了：

> 下水道里的鳄鱼 发表于 2013-10-7 17:46
>
> 第一次世界大战之前的民族动员体系是建立在一个庞大的电报网铁路网架起的官僚制和无数免费小学上面
>
> 临高 ...

我看王新亭的回忆录，里面说算是很穷的太岳山区在抗日战争期间的损失，中学就被烧了几十所，小学更是被毁了上千所。

这一比较，临高当下就还是渣中之渣的阶段了。

---
